## Colapsar [[monómios]] semelhantes

É possível colapsar [[monómios]] com a mesma parte literal e formar um único monómio com o valor dos 2 somados.

Exemplo: $2x + 3x + y$  => $5x + y$

## Soma de [[polinómios]]

Ao somar [[polinómios]] de um grau $n$, o polinómio resultante tem sempre grau menor ou igual a $n$.

## Multiplicar [[polinómios]]

Para multiplicar [[polinómios]], podemos aplicar a [[Propriedade distributiva|propriedade distributiva]] e multiplicar cada monómio do primeiro [[polinómios|polinómio]] com os [[monómios]] do segundo [[polinómios|polinómio]].

$$
\displaylines {
(2x+1)(3x-4) =\\
= (2x \times 3x) + (2x \times (-4)) + (1x \times (3x)) + (1 \times (-4)) = \\
= 6x^2 - 8x + 3x - 4\\
= 6x^2 - 5x - 4\\
}
$$
